# Заместитель (Proxy)

**Заместитель** — это _структурный_ паттерн проектирования, который позволяет подстовлять вместо реальных объектов специальные объекты-заменители. Эти объекты перехватывают вызовы к оригинальному объекту, позволяя сделать что-то до или после передачи вызова оригиналу.

Преимущества:
  - Позволяет контролировать объект незаметно для клиента
  - Может работать, даже если объект ещё не создан
  - Может контролировать жизненный цикл объекта
    
Недостатки:
  - Усложняет программу за счёт дополнительных классов
  - Увеличивает время отклика от сервиса
  
Пример, где можно встретить:
  - Где есть необходимость заенить объект суррогатом незаметно для клиента настоящего объекта